\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\section{Trò chơi cờ tướng}
\subsection{Cấu trúc dữ liệu}
$\indent$Bàn cờ tướng là hình chữ nhật do 9 đường dọc và 10 đường ngang cắt nhau và vuông góc do đó ta sẽ dùng một mảng 2 chiều có kích thước 10x9 để lưu bàn cờ và phía trên của bàn cờ luôn là quân đen và phía dưới bàn cờ luôn là quân đỏ. Quy định về chữ cái viết tắt của quân cờ và màu quân cờ thì giống như quy định trong cách chuyển đổi thành chuỗi FEN như mục 4.2.1 \medskip

Cách ghi thế cờ: Dò theo hàng từ trên xuống nếu gặp ô trống điền dấu chấm để trong dấu nháy '.'. Nếu gặp quân cờ thì căn cứ vào loại quân cờ và màu để ghi lại kí hiệu của nó bằng chữ cái thích hợp và để trong dấu nháy ' '. Ví dụ xe Đỏ ta sẽ viết là 'R'.\medskip

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter5/images/matrix2D.png}
	\caption[Chuyển đổi thế cờ sang mảng hai chiều.]{Chuyển đổi thế cờ sang mảng hai chiều.}
	\label{fig:fen}
\end{figure}

\subsection{Cấu trúc thư mục}
	\begin{forest}
	for tree={
		font=\ttfamily,
		grow'=0,
		child anchor=west,
		parent anchor=south,
		anchor=west,
		calign=first,
		edge path={
			\noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
			(!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
		},
		before typesetting nodes={
			if n=1
			{insert before={[,phantom]}}
			{}
		},
		fit=band,
		before computing xy={l=15pt},
	}
	[ChineseChessGUI
	[Source
	[Asset]
	[Const]
	[Controller]
	[Log]
	[Model]
	[Network]
	[Sound]
	[Sprite]
	[Utils]
	[Validator]
	[View]
	]
	[Test		]
	]
\end{forest}\\
Các thư mục dùng để:
\begin{itemize}
	\item Source: dùng để chứa mã chương trình
	\item Asset: dùng để chứa các tài nguyên của trò chơi như: hình ảnh, âm thanh,...
	\item Const: dùng để chứa các file chứa các biến
	\item Controller: dùng để chứa các lớp điều khiển trò chơi
	\item Log: dùng để chứa lớp Logger và file log
	\item Model: dùng để chứa dữ liệu
	\item Network: dùng để chứa lớp giao gửi nhận dữ liệu
	\item Sound: dùng để chứa các lớp âm thanh
	\item Sprite: dùng để chứa các lớp nhân vật
	\item Utils: dùng để chứa những lớp được dùng ở nhiều nơi
	\item Validator: dùng để chứa các lớp kiểm tra
	\item View: dùng để vẽ đồ hoạ cho trò chơi
	\item Test: dùng để chứa các lớp viết unit test
\end{itemize}
\subsection{Lược đồ các lớp}
\subsection{Thiết kế chi tiết phần mềm}

